<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Студийни Съвети &#8211; toxitystudio.com</title>
	<atom:link href="blog/tips-and-tricks/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://toxitystudio.com</link>
	<description>мастеринг, смесване на музика, звукозапис, запис на реклами</description>
	<lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2017 16:22:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>bg-BG</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.6.5</generator>
	<item>
		<title>Запис в къщи или в студио &#8211; Някои основни правила [Част 2]</title>
		<link>http://afsbg.com/tips-and-tricks/basic-recording-rules/</link>
		<comments>tips-and-tricks/basic-recording-rules/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Jan 2017 14:22:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Boris Bonchev]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Студийни Съвети]]></category>
		<category><![CDATA[Звукозапис]]></category>

		<guid isPermaLink="false">?p=3550</guid>
		<description><![CDATA[<p>&#160; Отнесете се към звукозаписа сериозно. По-сериозното отношение при всички случаи ще ви помогне резултатът, който ще постигнете да бъде по-добър. Можете да направите запис за проба &#8211; тест или демо, за някакъв продукт или проект. Можете да го завършите сами, или за да го използвате по-късно &#8211; например, за работа в студио. Сериозното отношение и правилният подход,...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="tips-and-tricks/basic-recording-rules/">Запис в къщи или в студио &#8211; Някои основни правила [Част 2]</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3><img class="alignnone size-medium wp-image-3690 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/music-sethup_960_720-700x464.jpg" alt="music_setup" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/music-sethup_960_720-700x464.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/music-sethup_960_720-150x99.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/music-sethup_960_720.jpg 960w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></h3>
<h3>Отнесете се към звукозаписа сериозно.</h3>
<p>По-сериозното отношение при всички случаи ще ви помогне резултатът, който ще постигнете да бъде по-добър. Можете да направите запис за проба &#8211; тест или демо, за някакъв продукт или проект. Можете да го завършите сами, или за да го използвате по-късно &#8211; например, за работа в студио. Сериозното отношение и правилният подход, ще ви помогне да запишете инструментите си по-качествено, а да ги използвате в &#8222;домашния&#8220; си проект, или по-късно &#8211; в студио.</p>
<h4>Подготовка на работната станция</h4>
<p>Като начало, когато създавате проекта във вашата работна станция (DAW) на звукозаписната сесия, трябва да изберете честотата на семплиране (Sample Rate) и бит резолюцията (Bit Dept или Bit Resolution), както и темпото в което ще запишете песента си. В този материал ще се спра на тези не особено сложни, но много важни за продукцията ви неща.</p>
<h4>Бит Резолюцията</h4>
<p><img class="wp-image-3670 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/4-bit_resolution_analog_comparison-700x663.png" alt="4-bit_resolution_analog_comparison" width="382" height="362" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/4-bit_resolution_analog_comparison-700x663.png 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/4-bit_resolution_analog_comparison-150x142.png 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/4-bit_resolution_analog_comparison.png 868w" sizes="(max-width: 382px) 100vw, 382px" /></p>
<p>Бит резолюцията на един цифров звукозапис, представлява броя на битовете информация, които се съдържат в един семпъл. Тя има отношение към съотношението сигнал-шум, или иначе казано, към динамиката на записания сигнал. Повече информация за това, можете да намерите <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Audio_bit_depth" target="_blank">тук</a>.</p>
<h4>Как да изберем най-подходящата резолюция</h4>
<p>Бит резолюцията можете да изберете в зависимост от приложението на материала, който записвате. Ако записвате репетиция или просто информативен материал, 16bit е напълно достатъчно. Ако записвате рок музика, можете да използвате както 16bit, така и 24bit материал. Когато избирате бит резолюцията е добре да вземете предвид и дали ще използвате други записи и семпли в продукцията. Ако повечето семпли са с 16bit резолюция, няма смисъл да ги превръщате в 24 битови.</p>
<h4>Честотата на семплиране</h4>
<p><img class=" wp-image-3676 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/Sinc_CDAudio.png" alt="Sample Rate" width="369" height="369" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/Sinc_CDAudio.png 512w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/Sinc_CDAudio-150x150.png 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/Sinc_CDAudio-120x120.png 120w" sizes="(max-width: 369px) 100vw, 369px" /></p>
<p>Честотата на семплиране указва колко звукови проби в секунда съставляват записания сигнал. От колкото повече проби (семпли) е съставен сигнала, толкова по-широк е линейният честотен обхват на записания сигнал. Повече информация за честотите на семплиране, можете да намерите <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sampling_(signal_processing)#Sampling_rate" target="_blank">тук</a>.</p>
<h4>Как да изберем най-подходящата честота на семплиране</h4>
<p>Най- широко приложимите в стандартния студиен звукозапис честоти на семплиране са 44.1kHz и 48kHz. Семпъл рейт 96, 192kHz и повече, се използват при запис на класически оркестри или други продукции, за които продуцентите са взели това решение. Както при бит рейта, така и при избиране на семплиращата честота, вие трябва да прецените какво е предназначението на звукозаписа ви и какви са вашите ресурси. Трябва отчетете и това, дали ще използвате в него други звукозаписи (семпли или предварително записани тракове) и каква е тяхната бит резолюция и честота на семплиране.</p>
<p>Добре е да знаете, че бит резолюцията и честотата на семплиране трябва да бъде еднаква за всички файлове, които ще използвате в един проект, през цялото време до приключването на микса. Също така е важно да знаете, че всяко преобразуване на битовата резолюция и честотата на семплиране на звукозаписа, се отразява негативно на неговото качество. Освен това, по-голямата честота на семплиране предполага и по-голям размер на файловете. Тоест, ще ви трябва по-голямо дисково пространство за продукцията ви.</p>
<h4>Темпото</h4>
<p><img class="wp-image-3679 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/2000px-Music-metronome.svg-700x700.png" alt="music motronome" width="356" height="356" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/2000px-Music-metronome.svg-700x700.png 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/2000px-Music-metronome.svg-150x150.png 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/2000px-Music-metronome.svg-1280x1280.png 1280w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2017/01/2000px-Music-metronome.svg-120x120.png 120w" sizes="(max-width: 356px) 100vw, 356px" /></p>
<p>Преди за да започнете да записвате е добре да изясните темпото на песента. Това можете да направите с помощта на елементарно приложение в интернет.</p>
<p>Аз често използвам <a href="http://www.all8.com/tools/bpm.htm" target="_blank">това</a>.</p>
<p>Когато установите в какво темпо ще работите, въведете го като темпо на песента в програмата, с която записвате. По този начин, по-късно ще имате много повече възможности за обработка на записания материал.</p>
<p>Ако по време на песента имате смяна на темпото, въведете смяна на темпото (tempo change) като параметър в програмата, с помощта на която записвате. Ако песента ви завършва със забавяне (riterdando), изключете метронома малко (един такт обикновено е достатъчен) преди забавянето да започне. Друго решение е да програмирате клика така, че да се забави постепенно за да получите желания резултат.</p>
<p>След като въведете тези параметри в записващия си софтуер, вие можете да започнете звукозаписа.</p>
<h6>В следващия материал ще стане въпрос за това, какви инструменти и как можете най-успешно да запишете в къщи.</h6>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="tips-and-tricks/basic-recording-rules/">Запис в къщи или в студио &#8211; Някои основни правила [Част 2]</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>tips-and-tricks/basic-recording-rules/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Запис в къщи или в студио &#8211; подготовка за запис в къщи [част 1]</title>
		<link>http://afsbg.com/tips-and-tricks/home-recording-preparation/</link>
		<comments>tips-and-tricks/home-recording-preparation/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 21:26:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Boris Bonchev]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Студийни Съвети]]></category>
		<category><![CDATA[Звукозапис]]></category>

		<guid isPermaLink="false">?p=3548</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ако правите музика и сте решили да си направите запис в къщи, е добре да знаете някои основни неща. В следващия материал, без да претендирам за изчерпателност, ще се опитам да опиша някои от тях. Вярвам, че това ще Ви помогне записите да бъдат по-добри, а Вие да изхабите по-малко нерви. И така, едно от най-важните...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="tips-and-tricks/home-recording-preparation/">Запис в къщи или в студио &#8211; подготовка за запис в къщи [част 1]</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ако правите музика и сте решили да си направите запис в къщи, е добре да знаете някои основни неща. В следващия материал, без да претендирам за изчерпателност, ще се опитам да опиша някои от тях. Вярвам, че това ще Ви помогне записите да бъдат по-добри, а Вие да изхабите по-малко нерви.</p>
<p><img class="wp-image-3609 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Home-Studio-700x467.jpg" alt="home-studio" width="812" height="541" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Home-Studio-700x467.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Home-Studio-150x100.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Home-Studio.jpg 1024w" sizes="(max-width: 812px) 100vw, 812px" /></p>
<p>И така, едно от най-важните неща, които трябва да изясните за себе си е какво точно ще правите. Дали искате да записвате китара, пиано, глас или електронни инструменти. Или не искате да записвате, а желаете просто да смесвате и експериментирате върху вече записан материал. В зависимост от това какво целите, вие можете да разберете какви ресурси и оборудване ще ви трябват. В тази статия, накратко ще опиша някои основни елементи, които са ви необходими при работата със звук.</p>
<p>Качеството на вашето домашни или професионално студио зависи от качеството на най-слабия компонент в него. Ако разполагате със скъпи устройства за много хиляди долари и на края сигналът излезе през миксер за 100 долара &#8211; качеството на продукцията ви ще бъде на миксер за 100 долара.</p>
<h3>Помещението:</h3>
<p><img class="wp-image-3574 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Studio-700x465.jpg" alt="studio" width="813" height="541" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Studio-700x465.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Studio-150x100.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Studio-1280x850.jpg 1280w" sizes="(max-width: 813px) 100vw, 813px" /></p>
<p>Ако помещението ви не е добре третирано, а вие записвате и/или смесвате музика в него, това ще се отрази на вашата продукция. Вашият запис, вероятно ще звучи компромисно на различни места и различни озвучителни системи. Той няма да може да бъде съпоставим с  други студийни записи, когато бъде просвирен наред с тях. Това е така, защото в нетретирано помещение, вие чувате по-силно някои части на честотния спектър и по-тихо други, в сравнение с акустично третирано за целта помещение. Това естествено влияе на вашата работа.</p>
<p>Формата, размерите и акустичното третиране на помещението има пряко отношение върху това, как вие чувате в него. Ако помещението променя звука в него извън определени граници, вие не чувате реално в това помещение. Все едно на един художник да дадат розови или слънчеви очила и да го накарат да рисува цветни картини. Някой път (случайно) може да се получи, но в повечето случаи &#8211; няма. Тоест, ако помещенията ви не са коректно третирани, вие нямате реална представа за това, какво се случва във вашия звукозапис.</p>
<p>Ако става въпрос за място, където само репетирате или подготвяте продукцията си, третирането на помещението не е толкова фундаментално важно. Именно тук е една от основните разлики между репетиционна и студио. В професионално студио, помещенията са третирани така, че когато записвате, смесвате или мастерирате, колоните и инструментите ви звучат по определен начин в помещението. Индустрия е определила рамките на това звучене в стандарт. Още информация по отношение на помещение за студио, можете да намерите <a href="http://ehomerecordingstudio.com/home-recording-studio-design/" target="_blank">тук</a>.</p>
<h3>Мониторите:</h3>
<p><img class="wp-image-3573 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Yamaha_NS-10M_Studio-700x525.jpg" alt="yamaha_ns-10m_studio" width="813" height="610" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Yamaha_NS-10M_Studio-700x525.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Yamaha_NS-10M_Studio-150x113.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Yamaha_NS-10M_Studio.jpg 956w" sizes="(max-width: 813px) 100vw, 813px" /></p>
<p>Мониторните колони и слушалките ви са вашите основни инструменти по време на работа със звук. Можете да имате слушалки за под 100 лева, които да познавате и които да ви вършат добра работа. Разбира се, тези за 300 лева, които също познавате, навярно ще ви свършат още по-добра работа.</p>
<p>Мониторите могат да бъдат за близко слушане (near-field) и за далечно слушане (far-field). Също така, те може са активни или пасивни. Всеки тип монитори има своите предимства или недостатъци в определени условия и за определено приложение. Например, ако сте в малко помещение и слушате на монитори за далечно слушане, няма да постигнете достатъчно добри резултати. Същото важи и в обратния случай &#8211; ако в голямо помещение слушате на near-field монитори. По принцип, мониторите се подбират според помещението, а не обратното. На пазара има богато разнообразие от нови и втора ръка мониторни колони в различни ценови диапазони. За да направите добър избор на монитори, най-добре е да знаете предварително какво ще бъде вашето помещение. С какъв бюджет разполагате и къде в това помещение ще бъдат разположени колоните. Ако например, зад тях стената е по-близо, бас-рефлекс отворите е по-добре да са отпред.</p>
<p><img class=" wp-image-3611 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Monitori_Studio-700x465.jpg" alt="studio monitors" width="813" height="541" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Monitori_Studio-700x465.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Monitori_Studio-150x100.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Monitori_Studio-1280x851.jpg 1280w" sizes="(max-width: 813px) 100vw, 813px" /></p>
<p>Когато изясните тези неща, не пречи да почетете и малко литература по въпроса, както и да се консултирате със специалист в областта на акустиката. Ресурсът, който ще употребите за тази консултация, ще ви се върне многократно след това, когато започнете да работите. И винаги следвайте правилото, че качеството на вашето студио, било то домашно или професионално, се определя от най-слабите компоненти в него.  Повече информация по отношение избор на монитори, можете да намерите <a href="http://www.soundonsound.com/sound-advice/choosing-monitors" target="_blank">тук</a>.</p>
<h3>Уредите за измерване:</h3>
<p><img class=" wp-image-2567 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/03/mastering-head-800x450-700x394.jpg" alt="мастеринг и постпродукция" width="822" height="463" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/03/mastering-head-800x450-700x394.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/03/mastering-head-800x450-150x84.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/03/mastering-head-800x450.jpg 800w" sizes="(max-width: 822px) 100vw, 822px" /></p>
<p>Измервателните уреди, с които разполагате в студиото си, също не са за подценяване. Чрез тях можете да следите какви са параметрите на това, което правите и дали то не излиза от стандартите, без изрично да желаете това. Важно е уредите ви да показват параметрите по определен стандарт, както и вие да знаете по какъв стандарт показват те. Това ще ви помогне, когато работите в екип с други колеги. Ще говорите на един език и съответно, съвместната ви работа да бъде по-успешна.</p>
<p>Лично аз, най-често използвам четири уреда:</p>
<p><img class=" wp-image-3572 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Meters-Only-700x379.png" alt="Metering Instruments" width="813" height="440" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Meters-Only-700x379.png 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Meters-Only-150x81.png 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Meters-Only-1280x693.png 1280w" sizes="(max-width: 813px) 100vw, 813px" /></p>
<ul>
<li>индикатор за ниво &#8211; той показва нивата на пиковете (peaks) и силата (loudness) на звукозаписа в реално време;</li>
<li>уред за измерване на стерео картината &#8211; чрез който следя колко &#8222;широк&#8220; е записът и колко широка е стерео картината &#8211; Phasescope;</li>
<li>уред за измерване на силата на звуковото налягане &#8211; Loudnessmeter;</li>
<li>Уред за измерване на нивото на честотите в звуковата картина &#8211; Spectrograph;</li>
</ul>
<p>Тези уреди ще ви бъдат напълно достатъчни за вашата регулярна работа.</p>
<p>Но каквото и да показват уредите, слушайте с ушите си.</p>
<h3>Микрофоните:</h3>
<p><img class=" wp-image-3594 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Microphone-and-preamp-700x393.jpeg" alt="microphone-and-preamp" width="825" height="463" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Microphone-and-preamp-700x393.jpeg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Microphone-and-preamp-150x84.jpeg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Microphone-and-preamp.jpeg 1260w" sizes="(max-width: 825px) 100vw, 825px" /></p>
<p>Ако записвате глас или други акустични инструменти, вие навярно използвате микрофон. Ако включвате микрофона направо в звуковата карта, тогава ролята на предусилвател изпълнява тя.</p>
<p><img class=" wp-image-3587 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Microphone-Directions.png" alt="microphone-directions" width="878" height="543" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Microphone-Directions.png 563w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Microphone-Directions-150x93.png 150w" sizes="(max-width: 878px) 100vw, 878px" /></p>
<p>По отношение на насочеността, микрофоните могат да бъдат насочени (directional; cardioid), двойно насочени или &#8222;осмица&#8220; (bidirectional)  и с кръгова насоченост (omnidirectional), хипер насочен (hypercardioid) и &#8222;пушка&#8220; (shotgun).</p>
<p>Могат да бъдат с голяма и малка мембрана.</p>
<p><img class=" wp-image-3598 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/WP_20161116_14_33_15_Pro.jpg-2-700x394.jpg" alt="Small And Large" width="870" height="490" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/WP_20161116_14_33_15_Pro.jpg-2-700x394.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/WP_20161116_14_33_15_Pro.jpg-2-150x84.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/WP_20161116_14_33_15_Pro.jpg-2-1280x720.jpg 1280w" sizes="(max-width: 870px) 100vw, 870px" /></p>
<p>Като принцип на действие, микрофоните могат да бъдат динамични, кондензаторни и лентови.</p>
<p>Различният тип микрофони, имат различни приложения. Преди да си купите микрофон, е добре да знаете как най-често ще го използвате. Дали за демо или за професионални записи, дали в добре или не толкова добре третирани помещения и разбира се, какво ще записвате с него. Към момента, до 300-400 лева, можете да си купите съвсем приличен кондензаторен или динамичен микрофон, който ще ви е напълно достатъчен да стартирате.  Преди да направите покупката, ви препоръчвам да проучите внимателно какво се предлага на пазара в избраната от вас ценова категория и да се консултирате със специалист. Още информация за това как да изберете микрофон за домашното си студио, можете да намерите <a href="http://www.soundonsound.com/sound-advice/sos-guide-choosing-using-studio-microphones" target="_blank">тук</a>.</p>
<h3>Предусилвателите:</h3>
<p><img class=" wp-image-3603 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/UNIVERSAL_AUDIO_Preamplifier__DI_Box-700x284.jpg" alt="universal_audio_preamplifier__di_box" width="887" height="360" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/UNIVERSAL_AUDIO_Preamplifier__DI_Box-700x284.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/UNIVERSAL_AUDIO_Preamplifier__DI_Box-150x61.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/UNIVERSAL_AUDIO_Preamplifier__DI_Box-1280x519.jpg 1280w" sizes="(max-width: 887px) 100vw, 887px" /></p>
<p>Предусилвателите представляват това, което усилва сигнала, който подавате, преди той да бъде записан или възпроизведен. Те са важен елемент в звукозаписния процес, защото от тях в голяма степен зависи качеството на това, което ще запишете. Всеки фабричен уред, в който може да се включи микрофон, китара или друг музикален инструмент разполага с предусилвател. В зависимост от цената, марката и модела на устройството, тези предусилватели могат да бъдат с добро, много добро или компромисно качество. В зависимост от принципът им на работа, предусилвателите могат да бъдат транзисторни, лампови и хибридни.</p>
<p>Всяка от тези разновидности на предусилвателите има свои предимства и недостатъци спрямо останалите. Ценовият диапазон на серийните модели и тук може да варира от под 100 долара, до над няколко хиляди долара. Всеки уважаващ звука си музикален изпълнител е добре да разполага с предусилвател, през който да &#8222;прекара&#8220; инструмента си преди да го включи в уредбата, конзолата или компютъра си. Разбира се, това ще струва известна сума в повече, но ще подсили характера на инструмента и съответно ще постигне по-балансирано звучене самостоятелно или в микса. Преди да се спрете на предусилвател, ви съветвам да опитате различни типове и  модели, за да намерите звукът, който ви е необходим и доколко ви е необходим. Още информация по темата, можете да намерите <a href="http://www.soundonsound.com/reviews/pick-preamp">тук</a>.</p>
<p>В следващия пост ще стане въпрос за това, как да настоите работната си станция за запис.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="tips-and-tricks/home-recording-preparation/">Запис в къщи или в студио &#8211; подготовка за запис в къщи [част 1]</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>tips-and-tricks/home-recording-preparation/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Запис в къщи или в студио &#8211; как да постъпим?</title>
		<link>http://afsbg.com/tips-and-tricks/home-or-studio-recording/</link>
		<comments>tips-and-tricks/home-or-studio-recording/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 17 Dec 2016 16:02:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Boris Bonchev]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Студийни Съвети]]></category>
		<category><![CDATA[динамична и честотна обработка]]></category>
		<category><![CDATA[Звукозапис]]></category>

		<guid isPermaLink="false">?p=3516</guid>
		<description><![CDATA[<p>Днес звукозаписът е много по-достъпен Само до преди няколко години, артистът влизаше в едно студио и правеше песните си &#8222;от-до&#8220;. Сега развитието на технологиите направи нещата много по-различни. Един музикант може да направи целия програминг и да запише някои инструменти в къщи. За записа на други инструменти да наеме студио, на трето място да смеси и...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="tips-and-tricks/home-or-studio-recording/">Запис в къщи или в студио &#8211; как да постъпим?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class=" wp-image-3523 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Home-Recording-Studio-700x394.jpg" alt="Home Recording Studio" width="904" height="509" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Home-Recording-Studio-700x394.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Home-Recording-Studio-150x84.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/12/Home-Recording-Studio-1280x720.jpg 1280w" sizes="(max-width: 904px) 100vw, 904px" /></p>
<h3>Днес звукозаписът е много по-достъпен</h3>
<p>Само до преди няколко години, артистът влизаше в едно студио и правеше песните си &#8222;от-до&#8220;. Сега развитието на технологиите направи нещата много по-различни. Един музикант може да направи целия програминг и да запише някои инструменти в къщи. За записа на други инструменти да наеме студио, на трето място да смеси и на четвърто да мастерира продукцията си. Разбира се и при този подход има известни минуси, или по-скоро &#8211; затруднения. Такова може да се окаже липсата на опит и подготовка за организиране и осъществяване на фактическия звукозапис по най-добрия начин. Но, със всяка следваша песен се трупа опит и ако съответния музикант не е прекалено твърдоглав, той намира най-добрия за стила си и бюджета си начин.</p>
<h3>Запис в къщи &#8211; това не винаги е грешка</h3>
<p>В последно време, все по-често се сблъсквам с продукции, които изцяло или частично са записани &#8222;в къщи&#8220;. Това е един интересен феномен, който придобива все по-широко приложение с развитието на технологиите. В началото на компютърната ера, записът &#8222;в къщи&#8220; беше по-скоро екзотика, отколкото система.</p>
<p>Днес обаче, на домашния си компютър, човек би могъл значително да помогне на творчеството си. Той може да се подготви по-добре и да осмисли продукцията си. Може и да запише някои от инструментите в песента, доколкото наличната техника и уменията му позволяват.  Така, той може да ползва звукозаписно студио само за това, за което технически или професионално не е подготвен. Успешната звукозаписна сесия обаче изисква сериозна работа, добра подготовка и рутина. Тук дори техниката не е от първостеопенна важност.</p>
<h3>Уменията ви са важни, но и без техника не става</h3>
<p>С по-малко техника и повече умения можете да постигнете много повече отколкото с повече техника и по-малко умения. Дори домашното ви студио да представлява един гол компютър и чифт колони,  вие бихте могли да си помогнете. На домашния си компютър можете да направите много неща, които да повишат качеството на продукцията ви. Независимо от това, дали ще запишете някой акустичен инструмент, миди файл, или ще си направите демо запис, вие е добре да имате някои основни познания, които с времето да надграждате.</p>
<h3>Ще се радваме, ако информацията ви бъде полезна</h3>
<p>В следващата поредица от статии, без да претендирам за изчерпателност, ще се опитам да ви дам някои насоки. Те ще ви помогнат за това, ако или когато влезете в студио, да бъдете по-продуктивни. Ще се опитам да ви помогна и за това, как да процедирате, когато работите в екип с други хора, на които предоставяте за обработка записите си. Как да подготвяте, описвате и изпращате звуковия материал, за да спестите време и нерви както на себе си, така и на останалите. Как да оползотворите максимално добре бюджета си и как хората, които работят с вас в студиото, да се изнервят по-малко.  Накратко казано &#8211; как работата ви би могла да бъде по-ефективна и съответно &#8211; продукцията по-добра.</p>
<h4></h4>
<p>The post <a rel="nofollow" href="tips-and-tricks/home-or-studio-recording/">Запис в къщи или в студио &#8211; как да постъпим?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>tips-and-tricks/home-or-studio-recording/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Подготовка за Мастеринг</title>
		<link>http://afsbg.com/tips-and-tricks/mastering-preparation/</link>
		<comments>tips-and-tricks/mastering-preparation/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 31 May 2016 14:07:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Студийни Съвети]]></category>
		<category><![CDATA[Мастеринг]]></category>

		<guid isPermaLink="false">?p=1782</guid>
		<description><![CDATA[<p>Някои основни неща, на които трябва да обърнете особено внимание, преди да запишете вашия микс Преди да експортнете микса си за мастериране се уверете, че мастер секцията е освободена от ефект процесори. Ако според вас смесването се нуждае от нещо, направете го в самия микс, а не в мастер секцията. Всяка намеса в мастер секцията...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="tips-and-tricks/mastering-preparation/">Подготовка за Мастеринг</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class=" wp-image-2593 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/potenciometer-800x400.jpg" alt="Потенциометър" width="768" height="432" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/potenciometer-800x400.jpg 800w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/potenciometer-800x400-150x84.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/potenciometer-800x400-700x394.jpg 700w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" /></p>
<h3>Някои основни неща, на които трябва да обърнете особено внимание, преди да запишете вашия микс</h3>
<ol>
<li>Преди да експортнете микса си за мастериране се уверете, че мастер секцията е освободена от ефект процесори. Ако според вас смесването се нуждае от нещо, направете го в самия микс, а не в мастер секцията. Всяка намеса в мастер секцията при смесване, ограничава възможностите за работа при <a href="/services-prices/mastering-postproduction/">мастеринг</a> след това.</li>
<li>Уверете се, че ако има някакви ефект процесори на мастер секцията, те са абсолютно задължителни за концепцията на песента ви.</li>
<li>Внимателно проверете песента за “кликвания” или “попвания”, нежелан трясък на чинелите, съскане на вокалите, избиващи тонове на баса, или други динамични аномалии. Уверете се, че сте възможно най-доволни от микса си, преди да предадете материала за мастеринг. Имайте предвид, че при мастеринда/постпродукцията, всяка намеса никога не влияе само на едно нещо и колкото по-малко се манипулира записа за изчистване на дефекти, толкова по-добър е крайният резултат.</li>
<li>Регулирайте до колкото е възможно технически параметрите, като регулиране на фазови разлики, премахване на ненужни суб-бас или високи честоти, намаляване на шума, де-ессинг или автоматизиране на нива и други характеристики на инструменти, в отделните канали в микса, а не на накрая &#8211; на мастер шината.</li>
<li>Опитайте се да държите пиковете в индикатора на мастер секцията между -12 и -6 dBfs (Digital Full Scale), но в никакъв случай, дори инцидентно те не трябва да надвишават -4dBfs. Ако те са по-високи, препоръчваме да намалите инструментите или групите в микса си, за да се намали нивото. Ако смесвате на компютър, желателно е мастер фейдерът на сесията да бъде на 0db и регулирането да се направи от фейдерите на каналите (групите) в микса. Ако смесвате на конзола, препоръчително е нивата на цифровия рекордер, след конзолата да не надвишават максимален пик -6dBfs.</li>
</ol>
<p>Това са някои основни неща, на които трябва да обърнете особено внимание, преди да запишете вашия микс.</p>
<h3>Параметри на подавания за мастеринг файл и съпътстваща информация</h3>
<p>Желателно е да предоставите микса във формат WAV или AIF, с резолюция не по-малка от 16Bit, 44.100Khz.</p>
<p>Ако желаете да въведем описателна информация в мастер файла, заедно с микса ни изпратете текстов файл, със следната информация:</p>
<ol>
<li>Име на песента;</li>
<li>Правоносители: автор на музиката, автор на текста, автор на аранжимента, продуцент, изпълнител;</li>
<li>Име на албум (ако песента ще бъде или е част от такъв);</li>
<li>Година на издаване;</li>
</ol>
<p>Незадължителна информация: Ако ни предоставите информацията по-долу ще ни улесните и ще можем по-добре да се фокусираме върху работата си. Благодарим Ви предварително!</p>
<ol>
<li>Темпо на песента;</li>
<li>Тоналност на песента;</li>
<li>Стил на песента (Ако не можете да го определите, напишете най-близкия);</li>
<li>Референция – линк или заглавие на песен и изпълнител, която е най-близка като звучене до това, към което се стремите;</li>
<li>Ваш вариант на завършена/мастерирана песен – вариант на мастеринг, който сте правили на песента, за да Ви звучи максимално силно и балансирано;</li>
<li>Формат и резолюция на предоставените от вас файлове.</li>
</ol>
<p>The post <a rel="nofollow" href="tips-and-tricks/mastering-preparation/">Подготовка за Мастеринг</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>tips-and-tricks/mastering-preparation/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Подготовка за Смесване</title>
		<link>http://afsbg.com/tips-and-tricks/preparation-for-mixing/</link>
		<comments>tips-and-tricks/preparation-for-mixing/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 31 May 2016 10:39:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Студийни Съвети]]></category>
		<category><![CDATA[Смесване]]></category>

		<guid isPermaLink="false">?p=1786</guid>
		<description><![CDATA[<p>Когато човек записва в студио, на първо място той трябва да е добре подготвен. Всяка промяна на концепцията или неуточнена част в песента, ще увеличи студийното време и съответно, стойността на продукцията. Аранжиментът на песента трябва да е възможно най-ясен. Друг важен фактор е, атмосферата в студиото да бъде спокойна и вдъхновяваща, а не изнервена и потискаща....</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="tips-and-tricks/preparation-for-mixing/">Подготовка за Смесване</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-2598" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/keys-800x400.jpg" alt="подготовка" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/keys-800x400.jpg 800w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/keys-800x400-150x75.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/keys-800x400-700x350.jpg 700w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Когато човек записва в студио, на първо място той трябва да е добре подготвен. Всяка промяна на концепцията или неуточнена част в песента, ще увеличи студийното време и съответно, стойността на продукцията. Аранжиментът на песента трябва да е възможно най-ясен. Друг важен фактор е, атмосферата в студиото да бъде спокойна и вдъхновяваща, а не изнервена и потискаща.  Ако изпълните тези две  условия, повече от половината от работата ви е свършена. Само така звукозаписните ви сесии  ще  бъдат наистина успешни.</p>
<p>В следващите редове ще се опитаме да ви дадем някои насоки по отношение на техническата част на нещата. Тяхното изпълнение ще допринесе за по-високо качество на вашата продукция. Препоръките, които ще направим, ще ви помогнат да избегнете грешки, които са трудно поправими или по-точно, поправката им, вероятно ще доведе до компромиси при микса.</p>
<p>1. Още когато записвате или семплирате, обърнете сериозно внимание дали записваните инструменти са стерео или моно. Записвайте стерео само тези инструменти, в които записаният материал в двата канала (ляв и десен) се различава. Например, ако записвате вокал или бас китара е безсмислено да ги запишете стерео, освен ако не сте използвали стерео ефект – например стерео хорус. Имайте предвид, че записването на инструменти с ефект е принципна грешка, освен ако не сте абсолютно сигурни, че в микса съответният инструмент трябва да звучи точно с този ефект и сте достатъчно опитни, за да дозирате ефекта така, че да предвидите оптималното му звучене в общата картина.</p>
<p>2. При записа или семплирането се старайте пиковете във всеки записан канал да надвишават -6db.</p>
<p>3. Преди да ни изпратите за <a href="services-prices/mixing/">смесване</a> материала, задължително направете редакция (editing) на проекта – преслушайте всички канали и изчистете нежеланите неща доколкото можете. Това могат да бъдат кликове, мляскания, странични шумове, &#8222;С&#8220; -та на вокали или ненужно трещяши чинели, както и звуци, влезли в съответния канал по време на записа. В началото и в края на всеки канал или записан пасаж, поставете съответно Fade in или Fade out, за да избегнете цифрово пукане.</p>
<p>4. При разминаване на отделни инструменти при изсвирването е добре то да бъде коригирано, без намесата да личи.</p>
<p>5. Именувайте файловете или каналите според записаните на тях инструменти и съответната номерация на латиница. Пример: Snare Top, Snare Bottom, Rhodes Piano 1, Rhodes Piano 2, Back Vocal 1, Back Vocal 2, Back vocal 3 и т.н.</p>
<p>6. Проверете всички записани канали и се уверете, че именно това са версиите, които желаете да включите в микса.</p>
<p>Колкото подаденият към нас звуков материал е по-добре записан и обработен, толкова по-добър ще бъде резултатът, при смесването.</p>
<p>Ако не можете да се справите с тази задача сами, ние можем да Ви <a href="/services-prices/consultancy/">консултираме</a> или да го направим за Вас. Повече инфорация за нашите пакетни цени, можете да намерите <a href="/services-prices/recording-treatment/">тук</a>.</p>
<p>Ако имате въпроси, не се колебайте да се <a href="/contacts/">свържете с нас</a>.</p>

	<div id="blog-673" class="		blog-list isotope-blog blog-vertical"
	     data-options="id: blog-673; category: tips; type: vertical; items_per_page: 10; columns_count: 2; show_load_more: yes; load_on_scroll: yes; columns: 6; ">

		
   
	</div> <!-- blog-default -->

			<div class="load-more-block lmb-on-scroll">
			<span class="loading-spinner"></span>
			<span class="no-more-items-sign">Няма повече</span>
		</div>
	
	
	
<p>The post <a rel="nofollow" href="tips-and-tricks/preparation-for-mixing/">Подготовка за Смесване</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>tips-and-tricks/preparation-for-mixing/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
