<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content='http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Специални Устройства &#8211; toxitystudio.com</title>
	<atom:link href="http://toxitystudio.com/tag/special-devices/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://toxitystudio.com</link>
	<description>мастеринг, смесване на музика, звукозапис, запис на реклами</description>
	<lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2017 16:22:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>bg-BG</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.6.5</generator>
	<item>
		<title>Sound Machine Wood Works</title>
		<link>http://afsbg.com/equipment/sound-machine-wood-works/</link>
		<comments>http://toxitystudio.com/equipment/sound-machine-wood-works/#respond</comments>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2016 19:23:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Оборудване]]></category>
		<category><![CDATA[Специални Устройства]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://toxitystudio.com/?p=3377</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sound Machine Wood Works, разработен ексклузивно за платформата на Universal Audio и без налично &#8222;пиратско копие&#8220;, е без аналог към настоящия момент. Този чудесен плъг-ин, дава възможност за постигане на отличен звук на вашите акустични китари. Без него, това може да бъде направено чрез използване на микрофони от най-висок клас. И разбира се, в отлично...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/sound-machine-wood-works/">Sound Machine Wood Works</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_3385" style="width: 886px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-3385" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/11/sound_machine_wood_carousel_1-700x255.jpg" alt="Sound Machine Wod Works UAD2 Plug-in" width="876" height="319" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/11/sound_machine_wood_carousel_1-700x255.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/11/sound_machine_wood_carousel_1-150x55.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/11/sound_machine_wood_carousel_1.jpg 1280w" sizes="(max-width: 876px) 100vw, 876px" /><p class="wp-caption-text">Sound Machine Wod Works UAD2 Plug-in</p></div>
<p>Sound Machine Wood Works, разработен ексклузивно за платформата на <a href="http://www.uaudio.com" target="_blank">Universal Audio</a> и без налично &#8222;пиратско копие&#8220;, е без аналог към настоящия момент.</p>
<p><a href="http://www.uaudio.com/uad-plugins/guitar-bass/sound-machine-wood-works.html" target="_blank">Този чудесен плъг-ин</a>, дава възможност за постигане на отличен звук на вашите акустични китари. Без него, това може да бъде направено чрез използване на микрофони от най-висок клас. И разбира се, в отлично акустично третирани помещения. Сега, с помощта на Sound Machine Wood Works, ние можем да променим това. Дори, ако записът е направен в домашното ви студио или на концерт с пиезоадаптер, китарите ви ще зазвучат драстично по-добре в миксовете на вашите песни. С помощта на Sount Machine Wood Works, можем да избираме за вашите записи различни типове акустични китари с различни резонансни свойства.</p>
<h6>При нас инструментът ви ще звучи скъпо</h6>
<p>Дори китарата ви да не е твърде скъпа, не се безпокойте! В STUDIO1, ние можем да направим така, че тя да зазвучи точно като китара за хиляди евро. Ние ще направим така, вашите акустични китари да звучат, все-едно са записани в голямо или малко, третирано за целта помещение, с отлични студийни микрофони. С помощта на разработеният от Universal Audio Soundmachine Wood Work UAD2 Plug-in, при нас вие ще спестите студийно време и ще получите впечатляващо звучене на акустичните си китари.</p>
<h6>Обработка на многопистови записи, правени преди време, в къщи или на репетиция</h6>
<p>Sound Machine Wod Works е малка част от нашия арсенал от инструменти. В Студио 1ние можем да обработим вашите акустични китари дори в стари записи. Можем да подобрим до неузнаваемост и такива, правени в репетиционна. Единственото условие е да разполагате с тях на отделни писти. След тази обработка, те ще звучат съвременно и драстично по-добре. Примери на обработена от нас акустична китара, записана само с пиезокристален адаптер, можете да чуете <a href="http://toxitystudio.com/acoustic-guitars/">тук</a>.</p>
<p>За могат вашите песни да звучат възможно най-добре с възможно по-малък бюджет, ние разработихме специално за вас описаната тук услуга. С нейна помощ, вие можете да запишете акустичните си китари в къщи. Дори само с пиезокристален адаптер, без микрофони. Ние ще ги обработим така, че те да звучат, както биха звучали в студио. Записани със скъпи микрофони и перфектно третирани помещения.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/sound-machine-wood-works/">Sound Machine Wood Works</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://toxitystudio.com/equipment/sound-machine-wood-works/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Studer A800</title>
		<link>http://afsbg.com/equipment/studer-a800/</link>
		<comments>http://toxitystudio.com/equipment/studer-a800/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2016 11:28:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Оборудване]]></category>
		<category><![CDATA[Специални Устройства]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://toxitystudio.com/?p=3335</guid>
		<description><![CDATA[<p>Studer A800 UAD2 Plug-in вече е част от нашето оборудване! Studer A800 е една от легендите в звукозаписната техника. Този многоканален магнетофон е създаден през 1978 година. Той е първата лентова машина с микропроцесорно управление. С годините, A800 става еталон за многопистово лентово устройство и аналогов лентов звук. На този 2 inch многоканален магнетофон са...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/studer-a800/">Studer A800</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class=" wp-image-3338 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/11/studer_a800_carousel_1-700x222.jpg" alt="Studer A800" width="1697" height="538" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/11/studer_a800_carousel_1-700x222.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/11/studer_a800_carousel_1-150x48.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/11/studer_a800_carousel_1.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1697px) 100vw, 1697px" /></p>
<h3>Studer A800 UAD2 Plug-in вече е част от нашето оборудване!</h3>
<p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Studer" target="_blank">Studer A800</a> е една от легендите в звукозаписната техника. Този многоканален магнетофон е създаден през 1978 година. Той е първата лентова машина с микропроцесорно управление. С годините, A800 става еталон за многопистово лентово устройство и аналогов лентов звук. На този 2 inch многоканален магнетофон са записвали много от най-емблематичните артисти на всички времена. Стиви Уондър (Steve Wonder), Металика (Metallica), Том Пети (Tom Petty), Пинк Флойд (Pink Floyd), Куин (Queen), Ейси Диси (AC/DC), Питър Гебриел (Peter Gabriel), Дженезис (Genesis) са само част от имената, чиито творби са записани на този класически лентов магнетофон.</p>
<p>Напълно идентичен и сертифициран от Studer, плъг-инът е разработен от екипа инжинери на Юнивърсъл Аудио (Universal Audio) и световно известния инжинер &#8211; член на AES и експерт в областта на аналоговия звукозапис &#8211; Джей Макнайт (Jay McKnight). Имплементиран в UAD2 хардуер и Apollo интерфейсите на Universal Audio, това е единственият подобен продукт към настоящия момент.</p>
<h6>Плъгинът</h6>
<p><a href="http://www.uaudio.com/uad-plugins/special-processing/studer-a800-tape-recorder.html" target="_blank">Плъгинът</a> е пълно копие на многоканалната машина Studer A800, записваща на 2 inch лента. Прототипът, на чиято база е създаден плъгинът е част от колекцията на продуцентът Алън Сайдс (Allen Sides). Той се намира в притежаваното от Сайдс (Sides), <a href="http://www.oceanwayrecording.com/" target="_blank">Оушън Уей Студиос</a> (Ocean Way Studios). Плъгинът е разработван повече от година и точно пресъздава всички вериги и функционалности на хардуерното устройство. В зависимост от обработвания звуков материал, могат да бъде регулирани всички параметри, налични на хардуерното устройство. Това са скоростта, биасът, шумоподтискащите системи, калибровката на главите или типът на лентата. Това може да се направи по същия начин, както на хардуера А800 и със същия звуков резултат.</p>
<h6>Качествата на Studer A800</h6>
<p>Качествата на Studer A800 UAD-2 Plug-in са безспорни. Той може да даде топлина на вашите записани звукови канали или суб-групи, както може да направи това само аналогово лентово устройство от висок клас. С негова помощ вашите миксове ще звучат още по-топло и скъпо. Този магнетофон ще им предаде топлина, обем и &#8222;аналогово полиране&#8220;, както и желаната динамика и автентичност на лентовия запис.</p>
<p>В Студио 1 вие можете да се възползвате от възможностите на Studer A800, наред с множество други висококачествени плъгини и оборудване, с което <a href="http://toxitystudio.com/equipment/">разполагаме</a> за Вашите звукозаписи.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/studer-a800/">Studer A800</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://toxitystudio.com/equipment/studer-a800/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>UAD-2 Satellite Firewire DSP Accelerator</title>
		<link>http://afsbg.com/equipment/uad-2-satellite-firewire-dsp-accelerator/</link>
		<comments>http://toxitystudio.com/equipment/uad-2-satellite-firewire-dsp-accelerator/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Jun 2016 22:33:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Оборудване]]></category>
		<category><![CDATA[Специални Устройства]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://toxitystudio.com/?p=2554</guid>
		<description><![CDATA[<p>UAD-2 Satellite DSP Accelerator UAD-2 Satellite DSP Accelerator представлява осем процесорен  DSP ускорител, в пълна съвместимост с разработените от &#8222;Uniwersal Audio&#8220; плъгини. С негова помощ, разполагаме в реално време с повече устройства  включително ексклузивни заглавия от &#8222;Studer&#8220;, &#8222;Ampex&#8220;, &#8222;Lexicon&#8220;, &#8222;Neve&#8220;, &#8222;Manley&#8220;, &#8222;Roland&#8220;, &#8222;SSL&#8220; и много други. Той се свързва със системата с Firewire 800 интерфейс и...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/uad-2-satellite-firewire-dsp-accelerator/">UAD-2 Satellite Firewire DSP Accelerator</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="tab-col">
<p><img class="size-medium wp-image-2555 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/06/uad2_satellite_front_743-700x200.png" alt="UAD-2 Satellite" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/06/uad2_satellite_front_743-700x200.png 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/06/uad2_satellite_front_743-150x43.png 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/06/uad2_satellite_front_743.png 743w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></p>
<p><a href="http://www.uaudio.com/uad-plug-ins/uad-2-satellite.html" target="_blank">UAD-2 Satellite DSP Accelerator</a></p>
<p>UAD-2 Satellite DSP Accelerator представлява осем процесорен  DSP ускорител, в пълна съвместимост с разработените от &#8222;Uniwersal Audio&#8220; плъгини. С негова помощ, разполагаме в реално време с повече устройства  включително ексклузивни заглавия от &#8222;Studer&#8220;, &#8222;Ampex&#8220;, &#8222;Lexicon&#8220;, &#8222;Neve&#8220;, &#8222;Manley&#8220;, &#8222;Roland&#8220;, &#8222;SSL&#8220; и много други. Той се свързва със системата с Firewire 800 интерфейс и дава възможност за идеална работа при тежки смесвания и продукции.</p>
</div>
<div class="tab-col"></div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/uad-2-satellite-firewire-dsp-accelerator/">UAD-2 Satellite Firewire DSP Accelerator</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://toxitystudio.com/equipment/uad-2-satellite-firewire-dsp-accelerator/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ampex ATR 102 Mastering Tape Recorder</title>
		<link>http://afsbg.com/equipment/ampex-atr-102-mastering-tape-recorder_/</link>
		<comments>http://toxitystudio.com/equipment/ampex-atr-102-mastering-tape-recorder_/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Jun 2016 10:00:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Оборудване]]></category>
		<category><![CDATA[Специални Устройства]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://toxitystudio.com/?p=1528</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ampex ATR 102 Mastering Tape Recorder UAD-2 Plug-In За повече от три десетилетия, лентовият мастеринг магнетофон &#8222;Ampex ATR 102&#8220; се е превърнал в легенда за звукозаписните студия света. Той има аналогов звук, и придава на записите &#8222;пънч&#8220; и &#8222;полировка&#8220;. Ampex ATR 102 е считан от много микс и мастеринг инженери по света за най-добре звучащата...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/ampex-atr-102-mastering-tape-recorder_/">Ampex ATR 102 Mastering Tape Recorder</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class=" wp-image-324 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/ampex_250_hq-300x300.jpg" alt="Ampex ATR 102 - UAD-2 Plug-In" width="650" height="650" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/ampex_250_hq-300x300.jpg 300w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/ampex_250_hq-150x150.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/ampex_250_hq.jpg 600w" sizes="(max-width: 650px) 100vw, 650px" /><br />
<a href="http://www.uaudio.com/store/special-processing/ampex-atr-102.html" target="_blank">Ampex ATR 102 Mastering Tape Recorder UAD-2 Plug-In</a></p>
<p>За повече от три десетилетия, лентовият мастеринг магнетофон &#8222;Ampex ATR 102&#8220; се е превърнал в легенда за звукозаписните студия света. Той има аналогов звук, и придава на записите &#8222;пънч&#8220; и &#8222;полировка&#8220;. Ampex ATR 102 е считан от много микс и мастеринг инженери по света за най-добре звучащата лентова машина за всички времена.</p>
<p>Разработеният от инженерите на &#8222;Universal Audio&#8220; плъг-ин разполага с автентичния звук и всички възможности на хардуера. Това са различен тип ленти, глави, настройки и калибровка на автентичното хардуерно устройство.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/ampex-atr-102-mastering-tape-recorder_/">Ampex ATR 102 Mastering Tape Recorder</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://toxitystudio.com/equipment/ampex-atr-102-mastering-tape-recorder_/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>SPL Vitaliser MK2-T</title>
		<link>http://afsbg.com/equipment/spl-vitaliser-mk2-t/</link>
		<comments>http://toxitystudio.com/equipment/spl-vitaliser-mk2-t/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 17 May 2016 21:45:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Оборудване]]></category>
		<category><![CDATA[Специални Устройства]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://toxitystudio.com/?p=1522</guid>
		<description><![CDATA[<p>&#160; SPL Vitaliser MK2-T UAD-2 Plug-In Този процесор използва психоакустични и аудиометрични принципи за да подобри звученето в различните честотни диапазони. Така те стават по-отчетливи и въздействащи както отделни инструменти при смесване, така и при обработка на целия микс. Такава обработка може да помогне за избистряне и фокус на отделни сектори в обработвания материал. SPL...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/spl-vitaliser-mk2-t/">SPL Vitaliser MK2-T</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p><img class=" wp-image-3945 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/spl_vitalizer-700x65.jpg" alt="spl_vitalizer" width="938" height="87" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/spl_vitalizer-700x65.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/spl_vitalizer-150x14.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/spl_vitalizer.jpg 1280w" sizes="(max-width: 938px) 100vw, 938px" /></p>
<p><a href="http://www.uaudio.com/store/special-processing/spl-vitalizer-mk2-t.html" target="_blank">SPL Vitaliser MK2-T UAD-2 Plug-In</a></p>
<p>Този процесор използва психоакустични и аудиометрични принципи за да подобри звученето в различните честотни диапазони. Така те стават по-отчетливи и въздействащи както отделни инструменти при смесване, така и при обработка на целия микс. Такава обработка може да помогне за избистряне и фокус на отделни сектори в обработвания материал. SPL Vitaliser оптимизира звука на принципа на нелинейните характеристики на възприемане на звуковите вълни от човешкото ухо &#8211; крива на Fletcher-Munson. този начин отделни инструменти или честотни ленти могат да бъдат направени по-чуваеми, без да се променя нивото на звука.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/spl-vitaliser-mk2-t/">SPL Vitaliser MK2-T</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://toxitystudio.com/equipment/spl-vitaliser-mk2-t/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Thermionic Culture Vulture</title>
		<link>http://afsbg.com/equipment/thermotronic-culture-vulture/</link>
		<comments>http://toxitystudio.com/equipment/thermotronic-culture-vulture/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 17 May 2016 21:43:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Оборудване]]></category>
		<category><![CDATA[Специални Устройства]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://toxitystudio.com/?p=1524</guid>
		<description><![CDATA[<p>&#160; Thermionic Culture Vulture UAD-2 Plug-In Често използван от нас, Thermionic Culture Vulture добавя хармонични изкривявания на вашите инструменти. По този начин начин касата, басът, електронно или акустично барабанче, бийт, вокал щрайх или друг инструмент, могат да придобият по-изявен характер и да се подсили желаното от вас настроение. Thermionic Culture Vulture е един от най-енигматичните представители на...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/thermotronic-culture-vulture/">Thermionic Culture Vulture</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p><img class=" wp-image-3951 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/thermionic_cul_vul-700x139.jpg" alt="thermionic_cul_vul" width="961" height="191" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/thermionic_cul_vul-700x139.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/thermionic_cul_vul-150x30.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/thermionic_cul_vul.jpg 1280w" sizes="(max-width: 961px) 100vw, 961px" /></p>
<p><a href="http://www.uaudio.com/store/special-processing/thermionic-culture-vulture.html" target="_blank">Thermionic Culture Vulture UAD-2 Plug-In</a></p>
<p>Често използван от нас, Thermionic Culture Vulture добавя хармонични изкривявания на вашите инструменти. По този начин начин касата, басът, електронно или акустично барабанче, бийт, вокал щрайх или друг инструмент, могат да придобият по-изявен характер и да се подсили желаното от вас настроение. Thermionic Culture Vulture е един от най-енигматичните представители на бутиковия студиен хардуер. Той има автентичен лампов звук, подходящ при смесване и пост продукция в широк спектър от стилове.  От Dance, през Rock и не на последно място, разбира се &#8211; Brit Pop.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/thermotronic-culture-vulture/">Thermionic Culture Vulture</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://toxitystudio.com/equipment/thermotronic-culture-vulture/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>SPL Transient Designer</title>
		<link>http://afsbg.com/equipment/spl-transient-designer/</link>
		<comments>http://toxitystudio.com/equipment/spl-transient-designer/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 17 May 2016 21:42:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Оборудване]]></category>
		<category><![CDATA[Специални Устройства]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://toxitystudio.com/?p=1518</guid>
		<description><![CDATA[<p>SPL Transient Designer UAD-2 Plug-in Transient Designer на SPL се счита &#8222;съвременна класика&#8220;. Този инструмент може много успешно да се използва при микс или пост-продукция.  Той е &#8222;основно оръжие&#8220; в ръцете на много от най-добрите звукови инженери в света. Това са Ед Чорни, (Ed Cherney), Джо Чикарели (Joe Chicarelli), Рос Хогарт (Ross Hogarth), Майкъл Брауер...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/spl-transient-designer/">SPL Transient Designer</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class=" wp-image-223 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/spl_td_hq-214x300.jpg" alt="SPL Transient Designer UAD-2 Plug-in" width="384" height="539" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/spl_td_hq-214x300.jpg 214w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/spl_td_hq.jpg 380w" sizes="(max-width: 384px) 100vw, 384px" /></p>
<p><a href="http://www.uaudio.com/store/special-processing/spl-transient-designer.html" target="_blank">SPL Transient Designer UAD-2 Plug-in</a></p>
<p>Transient Designer на SPL се счита &#8222;съвременна класика&#8220;. Този инструмент може много успешно да се използва при микс или пост-продукция.  Той е &#8222;основно оръжие&#8220; в ръцете на много от най-добрите звукови инженери в света. Това са Ед Чорни, (Ed Cherney), Джо Чикарели (Joe Chicarelli), Рос Хогарт (Ross Hogarth), Майкъл Брауер (Michael Brauer) и много други. В партньорство с Germany’s Sound Performance Lab (SPL), Universal Audio имплементира това устройство. Transient Designer позволява уникални възможности за обработка на атаката и продължителността в обработвания звуков материал, с два потенциометъра.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/spl-transient-designer/">SPL Transient Designer</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://toxitystudio.com/equipment/spl-transient-designer/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Little Labs VOG</title>
		<link>http://afsbg.com/equipment/little-labs-vog/</link>
		<comments>http://toxitystudio.com/equipment/little-labs-vog/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 17 May 2016 21:40:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Оборудване]]></category>
		<category><![CDATA[Специални Устройства]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://toxitystudio.com/?p=1520</guid>
		<description><![CDATA[<p>Little Labs VOG UAD-2 Plug-In The VOG (Voice Of Good) на компанията Little Labs е предназначен за смесване, мастеринг/пост-продукция, звуков дизайн и аудио възстановяване. Той може да добави необходимата плътност на вокала, &#8222;дъно&#8220; на дикторския глас в реклама или обем в сета барабани. Той е едно от устройствата, с помощта на което ние можем да...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/little-labs-vog/">Little Labs VOG</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="wp-image-220 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/vog_ss_hq-169x300.jpg" alt="Little Labs VOG UAD-2 Plug-in" width="344" height="611" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/vog_ss_hq-169x300.jpg 169w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/vog_ss_hq.jpg 310w" sizes="(max-width: 344px) 100vw, 344px" /></p>
<p><a href="http://www.uaudio.com/store/special-processing/little-labs-voice-of-god.html" target="_blank">Little Labs VOG UAD-2 Plug-In</a></p>
<p>The VOG (Voice Of Good) на компанията Little Labs е предназначен за смесване, мастеринг/пост-продукция, звуков дизайн и аудио възстановяване. Той може да добави необходимата плътност на вокала, &#8222;дъно&#8220; на дикторския глас в реклама или обем в сета барабани. Той е едно от устройствата, с помощта на което ние можем да направим Вашият мастеринг така, че обработената песен или друг звуков материал да звучи максимално плътно и без натоварване и изкривяване и на малки озвучителни тела като лаптоп, компютърни колконки или обикновен телевизор.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/little-labs-vog/">Little Labs VOG</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://toxitystudio.com/equipment/little-labs-vog/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Universal Audio Precisiоn Enhancer Hz</title>
		<link>http://afsbg.com/equipment/universal-audio-precisin-enhanser-hz/</link>
		<comments>http://toxitystudio.com/equipment/universal-audio-precisin-enhanser-hz/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 17 May 2016 21:33:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Оборудване]]></category>
		<category><![CDATA[Специални Устройства]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://toxitystudio.com/?p=1514</guid>
		<description><![CDATA[<p>Precision Enhancer Hz UAD-2 Plug-In Precision Enhanser Hz позволява избирателно да добавим към Вашия звуков материал т.нар &#8222;фантомни ниски&#8220;. Това значително подобрява възприемането на енергията, съдържаща се в най-ниските честоти на вашата аудио продукция. Тези хармоници стимулират психоакустичен ефект, който подчертава и прави по-чуваеми определени звукови диапазони, които се възприемат по-чувствително от човешкото ухо. По...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/universal-audio-precisin-enhanser-hz/">Universal Audio Precisiоn Enhancer Hz</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class=" wp-image-3957 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/precision_enhancer-700x62.jpg" alt="precision_enhancer" width="993" height="88" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/precision_enhancer-700x62.jpg 700w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/precision_enhancer-150x13.jpg 150w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/05/precision_enhancer.jpg 1280w" sizes="(max-width: 993px) 100vw, 993px" /></p>
<p><a href="http://www.uaudio.com/store/special-processing/precision-enhancer-hz.html" target="_blank">Precision Enhancer Hz UAD-2 Plug-In</a></p>
<p>Precision Enhanser Hz позволява избирателно да добавим към Вашия звуков материал т.нар &#8222;фантомни ниски&#8220;. Това значително подобрява възприемането на енергията, съдържаща се в най-ниските честоти на вашата аудио продукция. Тези хармоници стимулират психоакустичен ефект, който подчертава и прави по-чуваеми определени звукови диапазони, които се възприемат по-чувствително от човешкото ухо. По този начин Вие получавате обемен и чист звук в ниските честоти, който се възпроизвежда максимално леко и без натоварване както от големи стерео или клубни системи, така и от малки говорители.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/universal-audio-precisin-enhanser-hz/">Universal Audio Precisiоn Enhancer Hz</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://toxitystudio.com/equipment/universal-audio-precisin-enhanser-hz/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>LITTLE LABS IBP</title>
		<link>http://afsbg.com/equipment/little-labs-ibp/</link>
		<comments>http://toxitystudio.com/equipment/little-labs-ibp/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 17 May 2016 21:29:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Оборудване]]></category>
		<category><![CDATA[Специални Устройства]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://toxitystudio.com/?p=1511</guid>
		<description><![CDATA[<p>Little Labs IBP UAD-2 Plug-in The Little Labs IBP първоначално проектиран като устройство за решаване на проблеми, свързани с дефазиране на звуков материал. Това се получава при запис на един звуков източник, с повече от един микрофон. Устройството може също така да премахне нежелания ефект от дефазирането. То дава възможност както за пълна, така и за частична...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/little-labs-ibp/">LITTLE LABS IBP</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="wp-image-229 aligncenter" src="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/ll_ibp_hq-300x109.jpg" alt="Little Labs IBP UAD-2 Plug-in" width="661" height="240" srcset="http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/ll_ibp_hq-300x109.jpg 300w, http://afsbg.com/wp-content/uploads/2016/04/ll_ibp_hq.jpg 720w" sizes="(max-width: 661px) 100vw, 661px" /></p>
<p><a href="http://www.uaudio.com/store/special-processing/little-labs-ibp.html" target="_blank">Little Labs IBP UAD-2 Plug-in</a></p>
<p>The Little Labs IBP първоначално проектиран като устройство за решаване на проблеми, свързани с дефазиране на звуков материал. Това се получава при запис на един звуков източник, с повече от един микрофон. Устройството може също така да премахне нежелания ефект от дефазирането. То дава възможност както за пълна, така и за частична промяна на фазовите разлики между отделните записани канали. The Little Labs IBP може да бъде полезен и като творчески инструмент.  С негова помощ може да се промени характера и оцветяването на звука, чрез промени във фазовите разлики на сигнала.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com/equipment/little-labs-ibp/">LITTLE LABS IBP</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://toxitystudio.com">toxitystudio.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://toxitystudio.com/equipment/little-labs-ibp/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
